
\chapter{Os Colegiados}

%% Usar "nosso/a RD"

Existem vários colegiados que influenciam direta ou indiretamente nossas vidas
no Instituto. Por isso, é importante ter pelo menos uma ideia do papel de cada
um e, principalmente, de quem são nossos \textbf{Representantes Discentes
(RDs)} em cada um deles.

\vspace{-1em} %% FIXME
\section{Representação Discente}

A representação discente é composta por estudantes da pós-graduação que
participam de reuniões onde são tomadas decisões importantes sobre cada
programa e/ou sobre a pós em geral e/ou sobre o IME. Não hesite em entrar em
contato com seus representantes para tirar dúvidas ou dar sugestões. Todos
nossos RDs em cada um dos colegiados estão listados na tabela de Representantes
Discente por Colegiado. Toda nossa representação discente também está
disponível na página do IME.

\begin{table*}[h!]
  \large
  \header{Representantes Discentes por Colegiado}
  \begin{dndtable}[lXl]
    \textbf{\Large Colegiado} & \textbf{\Large Representante Discente} & \textbf{\Large Contato} \\
    CPG/CCP (Bioinfo) & Paulo Eduardo Pinto Burke (titular) & \contact{pauloepburke@gmail.com} \\
                      & Raquel Paulini Miranda (suplente)   & \contact{miranda.rp@usp.br} \\
    CCP (Computação)  & Renato Lui Geh (titular)            & \contact{renatolg@ime.usp.br} \\
                      & Nathan Benedetto Proença (suplente) & \contact{nathan@ime.usp.br} \\
    CCP (Estatística) & Catia Michele Tondolo (titular)     & \contact{tondoloc@ime.usp.br} \\
                      & Joan Jesus Amaya Triana (suplente)  & \contact{jjamayat@yahoo.es} \\
    CCP (Matemática)  & Vinicius de Oliveira Rodrigues (titular)    & \contact{vinior@ime.usp.br} \\
                      & Victor dos Santos Ronchim (suplente)        & --- \\
    CCP (Aplicada)    & Tiago Radins (titular)                      & \contact{t\_radins@usp.br} \\
                      & Artur A. M. de Oliveira (suplente)          & \contact{arturamo@usp.br} \\
    CCP (MPEM)        & Ricardo Angelo Monteiro Canale (titular)
                      & \contact{ricardocanale@ime.usp.br} \\
                      & (sem suplente)                              & --- \\
    Conselho (Computação)   & Renato Lui Geh (titular)          & \contact{renatolg@ime.usp.br} \\
                            & (sem suplente)                    & --- \\
    Conselho (Estatística)  & Magno Tairone de Freitas Severino & \contact{magnotfs@ime.usp.br} \\
                            & Diego Ramos Canterle (suplente)   & \contact{canterle@ime.usp.br} \\
    Conselho (Matemática)   & Vinicius de Oliveira Rodrigues (titular)
                            & \contact{vinior@ime.usp.br} \\
                            & Victor dos Santos Ronchim (suplente)      & --- \\
    Conselho (Aplicada)     & não há representantes                     & \\
                            & ---                                       & \\
    PAE                     & não há representantes                     & \\
                            & ---                                       & \\
    CPG                     & José Valdenir de Oliveira Junio (titular) & --- \\
                            & Kévin Allan Sales Rodrigues (suplente)
                            & \contact{kevinx@ime.usp.br} \\
    Congregação & Fernando Lima (titular)                   & \contact{fsvlima@ime.usp.br} \\
                & Ana Luiza Tenório (suplente)              & \contact{analuiza@ime.usp.br} \\
                & Kévin Allan Sales Rodrigues (titular)     & \contact{kevinx@ime.usp.br} \\
                & (sem suplente)                            & --- \\
    CTA & Ivan Kuvasney Lima (titular)                      & \contact{ivan.kuvasney.lima@usp.br} \\
        & Marcos Eduardo de Ávila Jr. (suplente)            & --- \\
    CPq & Kévin Allan Sales Rodrigues                       & \contact{kevinx@ime.usp.br} \\
        & (sem suplente)                                    & \\
    CCEX & Gabriel Almeida de Souza (titular)               & --- \\
         & Susana Hayashi Alonso (suplente)                 & \contact{susana.alonso@usp.br} \\
    CCSL & Renato Lui Geh (titular)                         & \contact{renatolg@ime.usp.br} \\
         & (sem suplente)                                   & \\
  \end{dndtable}
  \vspace{-1em} %% FIXME
\end{table*}

\vspace{-1em} %% FIXME
\section{Comissão Coordenadora de Programa}

A Comissão Coordenadora de Programa (CCP), é responsável por cuidar da parte
burocrática do programa como, avaliar pedidos de matrícula fora do prazo,
trancamentos, homologar exames de qualificação e defesas de mestrado e/ou
doutorado, liberar auxílio para participação de congressos, credenciamento de
disciplinas, etc. Cada programa possui sua CCP e cada CCP é constituída pelo
Coordenador do Programa, Suplente do Coordenador, dois docentes credenciados
como orientadores no Programa e um RD do Programa e seus respectivos suplentes.

Vale lembrar que o programa de Bioinformática não possui uma CCP pois tem uma
Comissão de Pós-Graduação própria (veja adiante).

\header{Calendário de reuniões das CCPs\footnote{ Ainda não foram divulgadas
                                                  as CCPs da Pura e do MPEM.
                                                  Mesmo as que foram estão
                                                  sujeitas a alterações! }}
\begin{dndtable}[XXXXX]
  \textbf{Comp} & \textbf{Pura} & \textbf{Aplic} & \textbf{Estat}
                & \textbf{MPEM} \\
  12/03 &  ---  & 20/03 & 19/03 &  ---  \\
  09/04 &  ---  & 17/04 & 16/04 &  ---  \\
  14/05 &  ---  & 22/05 & 14/05 &  ---  \\
  10/06 &  ---  & 17/06 & 18/06 &  ---  \\
  30/07 &  ---  &  ---  &  ---  &  ---  \\
   ---  &  ---  & 21/08 & 20/08 &  ---  \\
  11/09 &  ---  & 18/09 & 17/09 &  ---  \\
  08/10 &  ---  & 23/10 & 22/10 &  ---  \\
  12/11 &  ---  & 20/11 & 19/11 &  ---  \\
  10/12 &  ---  & 04/12 & 10/12 &  --- 
\end{dndtable}

\vspace{-2.5em} %% FIXME
\section{Conselho}
\vspace{-.5em} %% FIXME

Cada Departamento do IME tem o seu Conselho, o qual serve para deliberar
questões que afetarão a dinâmica do Departamento (afastamento de professores e
distribuição de carga didática, por exemplo), além de indicar quem serão os
membros do departamento em outras comissões. Os Conselhos também aprovam bancas
para contratação e ascensão na carreira de docentes. É composta principalmente
por professores titulares e o número de representantes discentes varia de
acordo com o número de professores do Departamento.

\vspace{-1em} %% FIXME
\section{Comissão PAE}
\vspace{-.5em} %% FIXME

A Comissão do Programa de Aperfeiçoamento de Ensino (PAE) analisa projetos
de estágio enviados e regulamenta pedidos de equivalência de estágio.

\vspace{-2em} %% FIXME
\section{Comissão de Pós-Graduação}
\vspace{-1em} %% FIXME

A Comissão de Pós-Graduação (CPG) é composta por professores (coordenadores ou
coordenadoras) de cada CCP e um presidente, seu suplente, um representante
discente e seu suplente. Dentre outras funções, a CPG homologa os exames de
qualificação de todos programas, assim como os pedidos fora de prazo, discute
regras ligadas a pós em geral etc. Você pode ver as datas das reuniões das CPGs
na tabela Calendário de Reuniões das CPGs.

\vspace{1em}
\header{Calendário de Reuniões das CPGs}
\begin{dndtable}[XXX]
  \textbf{Mês} & \textbf{IME} & \textbf{Bioinfo} \\
  Fevereiro & 27/03 & 12/02 \\
  Março     & 27/03 & 18/03 \\
  Abril     & 24/04 & 15/04 \\
  Maio      & 29/05 & 20/05 \\
  Junho     & 26/06 & 17/06 \\
  Julho     & ---   &  ---  \\
  Agosto    & 28/08 & 12/08 \\
  Setembro  & 25/09 & 16/09 \\
  Outubro   & 30/10 & 14/10 \\
  Novembro  & 27/11 & 18/11 \\
  Dezembro  & 11/12 & 09/12
\end{dndtable}

\section{Congregação}

A Congregação é o órgão deliberativo máximo dentro do instituto, é composto por
diversos professores e professoras -- a maioria titulares -- três
representantes discentes da graduação e dois representantes discentes da
pós-graduação e respectivos, respectivas suplentes. De maneira geral, é o orgão
que revisa as aprovações/reprovações feitas por outros orgãos ou comissões.
Membros da congregação têm direito a voto para reitor e vice-reitor.

\section{Conselho Técnico e Administrativo}

O Conselho Técnico e Administrativo (CTA) cuida de questões como orçamento,
reformas, avaliação dos funcionários, etc. O CTA é formado pelos quatro chefes
de departamento, diretor, vice-diretor, um representante dos funcionários e um
representante discente.

\section{Comissão de Pesquisa}

A Comissão de Pesquisa (CPq), segundo o Regimento do IME, deve estimular a
investigação científica, colaborar com a pós-graduação e coordenar a iniciação
científica. A CPq também tem vínculo com o Comitê de Ética em Pesquisa, que
deve ser acionado toda vez que um estudo tratar de humanos.

